工會：中國團大減 900導遊停工

反修訂《逃犯條例》風波持續，香港導遊總工會理事長黃嘉毅今日（26日）表示，由於內地訪港團數量大減，早前向逾1000名會員發問卷調查，發現九成會員，約900名導遊被全面停工，有人甚至在8月沒帶過一個旅行團；以往8月是傳統旅遊旺季，一名導遊單月平均可接12至15團，餘下一成有開工的導遊，開工率亦少於七成。

旅議會主席黃進達補充說，8月的內地訪港團數量按年下跌七成，平均每日僅50至60團來港，而來自其他市場的訪港團亦下跌。他聽聞部分團量更按年跌逾五成，亦有不少旅行社安排旗下導遊放無薪假。

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

抵死

齊鼓掌

準備定🍍🍍🍍?

還

唔好意思借個位宣傳。

可能因為大陸網絡攻擊，令到之前反對曾偉雄的白宮聯署停留在 77743 個簽名！請各兄弟重新簽署這個聯署！香港人心不死！

大陸加強壓力打擊國泰，可能想低價從大股東太古手上收購股份！以政治壓迫航空公司，是恐怖主義行為！要求美國杯葛所有大陸的航空公司！請幫手聯署！

熱烈地彈琴熱烈地唱

熱烈地彈琴熱烈地唱

去做差人啦 咁好搵

唔係話示威者有錢收架咩，轉行做示威者咪得

唔好俾佢停 玩埋個黃金周

條街清淨晒

根本呢900本來係唔應該有位做到導遊
為左出糧畀你要全個香港陪葬，羞唔羞恥慚唔慚愧

思路正確✅

如果你班導遊淨係識做支那團咁抵你班垃圾比市場淘汰

根本就係過份擴張，而家鬼國無水唔黎玩，收縮返至正常水平，同埋我仲見到有鬼國人行街，關香港人咩事唔通香港人好屈啲？

[緊急]快啲快手入嚟send email

借推

瀨咗咁耐支那
賺撚咗十幾年錢
重唔撚夠？

做得内地團導遊9成本身都係新移民

斬人了 ?

關我鬼事
我就係知呢幾年就係你班導遊搞到香港唔似香港
出到制我地好似做左遊客咁

怕大陸仔嚟香港有樣學樣

正

錢就佢地袋，果就香港人食，賺左咁多年唔洗還呀

香港搵唔到食，應該返大陸帶團。

好，支持，加大力度

正光復香港

冇工開走去斬人,呢D未社會敗類囉

真正既香港番黎了

導遊幾乎清一色藍絲

新香港人 無工開

賺到笑嗰陣又唔見你班撚樣分啲俾我

好消息呀

歌星今晚放開心請鼓掌

講到成個地球得香港一個旅遊地區咁，唔識去第度

係
我識得幾個
全部人渣嚟

正
香港變蝗蟲就真.光復

抵撚死。呢班仆街十個有9.5個是深藍。你老母返屋企食草

其實係天大好事 撥亂反正

多數新移民導遊

爽

天有光

響應罷工？

感恩

正呀屌你老母咁d樓價呢

攬炒
有個fd做金鋪
呢兩個月食緊老底咁制

Wfc

家下係香港見所謂導遊都唔似係香港人黎

緊係啦暴動吖嘛同你講玩咩
sorry係警隊暴動

900導遊全部來自中國的新移民，目前轉行做撕紙專員

呢班撚樣就係出賣香港好重要嘅棋子，同果面藥房佬水貨狗疫苗撚一樣。只係諗住舒服賺黑錢，無諗過呢個方式令到香港旅遊業單一化，只係變成單方面滿足支國人嘅旅遊方式，直接及間接將香港本身強項減弱，亦到會因為咁影響其他國家旅客對香港印象，唔少外國朋友同我講香港得夜景好睇，之後就問我香港人係咪成日病同埋咩節日都鐘意買金？話點解周街都係呢類型點鋪，商場又係，都係大牌子居多，佢地寧願係女人街廟街9行下都覺得有特色過去果類地方。
好心趁呢個時間就充實下自己,令自己可以接其他國家旅客，而成個旅遊業就應該重整，多元化旅遊，吸引番旅客回流香港，唔好再成為旅客中轉站啦

其實只係回復正常水平
唔係大減
希望佢地以後唔好再黎香港

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

呢樣真

係咪可以請小鳳姐?

撥亂反正

重新整頓發展方向

關我撚事

上次將軍澳斬人個仆街冚家剷係咪都係失業導遊

關我撚事
多支那客果陣我有撚實惠過

香港人係唔撚會想要呢班夜都唔會過既低端遊客
同我死返曬大陸食草 同香港既消費只係坐程巴士？

食住自由行條水嘅搞臭香港咁多年
係時候要還

下跌七成都仲有每日50-60個團
咁以前真係多得好恐怖

\冇哂中國客好正

大陸導遊WHO CARE

好野

唔駛停工啦, 直接炒哂佢啦, 以後唔好黎

汁撚哂d金鋪佢

低質蝗唔黎好過
搞到污煙瘴氣

講得非常好
屌你老母特別係d平價豬仔團
搞到條街烏煙瘴氣，錢就你班含家產賺，苦就街坊受

D朱古力店同藥房隻隻都係支那人，廣東話都未識講
D導遊就直頭成個農民揸支旗咁款
早d仆街死啦

賺左咁耐終有人治到你，感謝勇武

中國團導遊之前都賺夠啦

停工?
計我話要打靶

根本主因係支那而家經濟差 同埋人仔大貶值

得啦屌

停果班都係大陸人黎嫁啦，收皮啦

香港真係唔係幾適合發展旅遊業 唔好再黎了

抵死攬炒

反正你都係帶蝗去金舖 關我撚事

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

查下失業嘅人有幾多係近年新移民
全部踢返去大陸

有幾多哩啲導遊係真香港人

因為剩係識家鄉話先請佢地

垃圾導遊，成日散播假消息，抵死

大灣區幫到佢

去洗碗囉

係囉政府唔快d回應

HO BALL

唔做內地團囉，技能提升，做其他國際團

請繼續制裁香港

革命成績表 ！ 發聲支持

Good job

成功光復！

呢D團全部呃人，唔開好過開，無團有助提升香港旅遊業聲譽。

抵死啦, 搵過份啦

推

好呀

白衣人時薪好高

Weak
無中共水就收皮姐係廢

恭喜晒 就係你地班仆街助攻嫁

果900個咪返去耕田囉

返去做跟車啦

抵撚死

轉行做示威者囉

你班仆街導遊試下再斬人

呢個行業太唔健康

淨係做蝗咪抵撚死

自然淘汰

跌咁少，未夠喉喎

懲罰香港

好多都唔係本地導遊

香港D導遊....有幾多係真香港人啊
831遮打 91機場 92三罷

去大灣區做導遊啦

照落黎囉
香港人歡迎照做生意架
你支那唔敢放人過黎咋

關我撚事咩
賺錢果時我有份？

如果以後都係咁就爽

外國遊客團大升的日子愈來愈近

抵死，淨係識賺蝗既錢

轉行吧

轉行啦

物競天擇 適者生存

根本客源就唔應該太單一

恭喜發財

好人好姐點會搵唔到其他工?

唔接刀手團?

好 非常好

開心都黎唔切， 樂得清靜

抵啦
剩做支那低質素團呀嗱

人仔趺關人撚事咩

要斬人啦

狂駕

大陸唔比佢地黎咋
我地好撚歡迎大陸客嫁

佢地唔黎點輸出革命?

之前揾開十零廿萬一個月，而家未要還囉，個天好公平。

靠支那揾食，引蝗蟲吞噬香港嘅垃圾，一樣抵死

果班垃圾邊係導遊呀
負責帶大陸人去買野only,唔買就唔比走,冇得訓
呀豬呀狗都做得啦,導遊喎,導佢老味

yes

搵到咁多年錢，仲想點?

太好了
當年無牌導遊，逼客買野，依家又話慘

恭喜！

轉返做製造業

關咩事吖
跟本就係中蟈無錢唔俾人出去消費
btw, 抵撚死

之前好多團帶嘅時候有冇出嚟話我賺好多要同社會分享？

應該ga啦，日日黎搞亂檔

接外國團囉，不過你地連廣東話都講唔正
A~Z有幾多個字母都未必數得齊

喜聞樂見

好撚正

乜香港係做旅遊業起家架咩 旅遊業無得做咪轉行囉

佢地排隊真係排到好似人型蜈蚣咁好核突

示威好搵d喎

本來就overload, 阿豬阿狗都嚟到

狂賀

低端服務業，騰龍換鳥啦要屌你老母

你地無做錯到

畸形經濟轉型

一個大陸人都冇先係正常

根本唔比人黎香港換美金先係真相

九百個人咁少就可以令條街舒服咁多正過

一個專業導遊唔帶大陸旅客咪帶美國旅客日本旅客
除非佢地根本係廢ge

心涼但都要小心佢地
之前將軍澳果條友就係無工開,最後忍唔撚到斬傷我地手足

呢900個係潛在罪犯
建議政府最好立即安排佢地送中

小鳯姐

唔知班導遊有幾多個講野無鄉音?

完全係我心聲!!!

唔洗同人係街迫
係好事黎
加上導遊個個位導唔到咪開發過另一條囉

收唔撚到Email Verification...

yeah !

岩架啦，旅遊業班仆街本身就係深藍人士，佢地越慘我越開心

即係多左900個廢中斬人

巴絲打出街帶支棍好

呢900個仲要未必係香港人

反正都係中國導遊黎

琴日啲狗一腳踼落去嘅呢個叔叔
其實係一個基督教嘅傳道人

去片:

還我真香港

希望個900個導遊回頭是岸
認清林鄭月娥才是罪魁禍首

G持
香港旅遊業太崎型係時候整頓下

完全正確 根本只係回復返正常水平
又係到屈話點點點

正！

我最期待的畫面出現了

返大灣區做導遊都唔錯

呢班所謂導遊咪又係大陸人

好多大陸黑工/新移民/新香港人做導遊架

唔怪得條街好行咗咁多

少9000團我地都唔心痛
少左遊客不知幾好

係咪思考角度出錯呢？呢班導遊係帶零團費既團，應該話香港示威者為國內遊客打擊零團費旅遊？

真係抵撚死 接大陸客入黎香港 唔洗還咩 屌你老母

抵撚死！

跟肥媽做導遊囉，大灣區好過係香港呀。

828入國泰城抗議，831民陣，901機場，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

828好撚緊要 自己諗下

非常好

之前搵埋咁多
平時無儲開錢?

抵啦 賺支幣有報應

咁要永續遊行先得啦！

沒有支那 腥港要完蛋了

Opps

我可以好肯定咁講，9成既廣東話都未講得準，8成係呃緊公屋住

熱烈地彈琴熱烈地唱

搞左幾年終於岩方向
係時候搞埋自由行啦

條街终於比番香港人行

果d導遊有幾多係真香港人?

有料嘅導遊先唔會剩可以齋接待一個地方嘅旅客

攬炒

光復香港🇭🇰

驚閪
大灣區機遇處處

將軍人斬人斬得咁過癮
你班仆街，要你一世失業

返去大灣區發展啦

返大陸揾食喎，愛國愛黨表現

條街乾淨左好多
無咁多畜生踎係度

請加入勇武行列，光復香港。

現來港多數都係豬仔團，外省山卡拉燶閪人士，影響香港市容。香港已露署光

大陸經濟差又瀨落示威度

導遊收入根本就唔穩定咖啦
又想賺錢又唔去搵份收入穩定既工
成班姓賴 根本成班就好食懶

唔怪得依排行街舒服左啦

聽講示威者個邊缺人
同埋人工ok
介唔介意轉行過黎幫幫手先？

根本本身就唔駛咁多大陸低質團導遊
轉行啦

好開心
條街少人左行得舒服左

又唔識轉型，抵撚死啦
淨係做支那客

大部份大陸團導遊都係藍絲
wfc

每日仲有5、60團

Same

班導遊起碼8成支那人，所以冇所謂

More

水魚團一早就要stop啦！
做臭香港個朵

班支那垃圾借香港個朵嚟揾自己人笨

駁唔到

以前傳呼機個D打字員夠停哂工啦

擁抱大灣區榮耀 返上去搵工啦

狂賀
條街乾淨左空氣都好左
咪撚落嚟呀，生生世世抵制我哋呀大陸西

呢班導遊本身就極深藍，抵燃死

之前d easy money賺唔少啦
你估破壞香港人生活真係唔洗還呀

呢900人的利益，建基於700萬人痛苦之上

呢啲係米藍絲預備軍

賺埋賺埋啲污糟錢
抵死

除左恭喜都唔知講乜好

痴撚線得1個簽到
即係你岩岩開完POST都未叫得切朋友入去簽已經比黑客搞緊

仲有60團咁多

Push

旅遊業好我又無受惠 仲要咩都推到貴晒
跌得好

後果自負
後果自負

狂賀！

旅遊、酒店、零售呢三個行業根本就係發展不良，呢十幾年嘅增長都係因為專門服務大陸濕鳩平價旅行團，單一顧客群，而家咪出事囉

所以導遊咪又係蝗
去中國啦叫佢

以家大世界都推緊自由行 ，導遊根本係夕陽行業....

好耐冇見過呢個

今日路過旺角
聽到外語多過蝗語 心情都舒暢d

幾時cut埋自遊行懲罰香港

幾時到0

得900 最好9000

熱烈地彈琴

呢班賣港賊

幾時cut埋150懲罰香港

大陸咁大,咁多地方可以做團

人地食緊草

小鳳姐有請

靠吸吮蝗唯生嘅工作到底有幾低賤?

支持警隊組團上去relax下

畸形經濟，搵慣easy money嘅垃圾

D領隊都係新移民，抵死

——————————————————
831大遊行

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

繼續懲罰香港啦

帶得中國團咪又係落左黎香港嘅大陸佬大陸婆
識幾個fd帶團都係帶歐洲
大陸佬識閪英文

轉行整菠蘿？

就算唔係示威活動都實會減少啦
你人仔跌左咁多變相成本上升
減少係正常架啵
Btw最好一個都唔好落尼

唔好比佢停

成班傻仔好得意？
擺明中支共計啦
支共特意唔批班支那落黎
香港經濟一差就矛頭直指暴動
香港人最鐘意返工，工都冇得返果時自己諗下會點啦
到時睇下有冇人幫黑警
連登仔真是蠢撚到西

屌你咩去CWB 無少過人
話少大陸團真係痴撚線

正評 上一頁

關我撚事？多團個時我受害依家無咁多大陸人後舒服幾多

900刀手

50-60團我都覺得多

聽失業啦

做呢D團嗰啲好多都係新移民或者根本就係大陸人。

講左咁耐光復 終於成功返次

依我所見 帶團通常是新移民的人
因此低技能的新移民 應該回到大陸去

好呀
為咗你個900人，幾十萬香港人個居住環境搞到烏煙瘴氣

很好，大家繼續努力

呢d工賣港求榮㗎屌你

之前將軍澳斬人條撚樣都係導遊黎

太好喇
呢D工根本唔應該存在
同金鋪一樣 開黎奶班大陸人鞋底

屌, 佢地D道友都係支那人. 關真香港市民鳩事咩....................

終於有少少甜頭

真係一啲都唔上進，唔識做下日本團 歐洲團？

其實佢哋應該要鬧POPO曲線宵禁

抵死 香港又窮又臭 支持番去大灣區搵食

東鐵仲塞滿曬支那

光復香港

要不是我們香港

關我撚事？做導遊賺硬架？唔識自己搵其他收入途徑？

食蕉啦，唔係帶人黎買野抽水就霸住個沙灘露營，攪到烏煙瘴氣！ 有幾多個真係有境點丫

每個禮拜都有，勤力啲返工有勤工奬，唔小心食彈仲有安家費，仲做導遊賺咁雞碎咁多

同慶賀

大陸團導遊咪又係大陸人新移民

平時搵咁多

中共會唔會殺部分支那人 由源頭上杜絕佢地黎香港嘅機會

根本旅遊個生態好有問題
靠單一地方旅客直頭比人揸住個春袋咁

齊高歌

所以而家咪正常番

深圳將要取代香港，盡快返去搵後路

轉行囉
香港人好開心wor

03沙士前，香港既旅遊業唔係已經全球出名既咩？
當年人稱「東方之珠」係靠大陸客？

帶外團囉，如果識英文，

WFC 鬼叫你要奶共 賺乞衣錢

條街乾淨左好多

關我地咩事？
扭曲經濟一早就應該停
中國團賺既一蚊都入唔到普通市民袋
反而交通/路面/物價 就搞到我地民生

唔好落黎呀廢事有樣學樣

要加油呀大家

一個月唔夠，我哋要做夠一季

多D 多D 再多D

我先敬一杯

多謝

好事！

冇大陸團就帶唔到其他團？
公司培訓唔夠？

賺陰質錢唔諗定後路？

每日仲有50-60團 痴線

咁你凈係識做大陸團抵你有今日!

停呀

正呀喂

都岩

Exactly

真

咪係
不知創造咗幾多就業
gdp升到仆街
賺埋外匯
都唔明個濕鳩政府話打擊經濟失業率上升係咪傻㗎

不要停

示威8000仲唔黎收

呢啲團關香港人撚事，旅遊餐，紅磡土瓜灣黑店購物，上半山影夜景，全部旅議會圍威喂，唔黎最撚好，條街乾淨啲

哦

中國團咪又係自己人呃自己人

證明左單做大陸人生意係會隨時仆街

好波

同支那人講呢D無用㗎, 叫佢哋學識點食草好過喇

你地阿爺唔比d團黎，關示威鬼事呀，咁叻咪同阿爺提出訴求囉

依家仲周街都有大陸人走水貨！真係連村仔都入黎掃貨

請繼續努力

抵死
本來就係不義之財，犧牲全香港人生活換返黎
擾民又拉高晒啲物價

啱呀

太好啦

中國大陸一片好境

做咩唔滾返去中國大陸搵食

留在香港托柒咩

屌你啦， 發左十幾年香港國難財， 依家係到嘈？
帶埋d垃圾團， 本身班垃圾都唔洗可憐啦

關我能事，大陸狗黎做乜能野

真係諗住長食長有咩 人地黎得多都悶搵
拉 成日昆人地去d黑店

旅遊業就黎無人識其他外語
學歷低淨係識支那語都搵到食
係時候提升返旅遊業行內質素
做返多啲高質旅客團

熱烈地彈琴 熱烈地唱

垃圾行業

好，餓能死的大陸導遊，成鳩日呃自己的同胞...........

嗰900個導遊係咪淨係做支那團
抵撚死啦 佢地自己都係支那人
成日自己人搵自己人笨 報應嚟

以前冧過做旅遊業，好彩冇做，有咩事第一個食屎

簽唔到
即係佢地應該好撚驚個聯署

慘慘

懷舊

全部都大陸人開嘅旅行社接待，新移民做導遊

根本一早氾濫
同藥房金鋪一樣

去洗碗啦，長期缺人

好心轉行啦，仲做呢啲厭惡性行業累街坊。

good job

停條毛工咩 去晒著白衫斬人

呢班人失業關主流香港人咩事

佢地都有今日

本身只靠中國一個團就有問題

本身只識用 windows 一種 OS 就有問題

就算有五大訴求，都要繼續少自由行

呢家香港少人左，先似番個人住既地方

代表依個社會其實唔係點需要你

建議佢地自殺死左去算

多謝佢地一齊响應罷工

自己搞到自己市場單一化 死柒頭

岩呀！8千衝前線，番8日都6萬4
快d join啦

餓撚死你班仆街

做得大陸團領隊既大多都係藍絲啦

唔駛睇名都知係mr.a

上大陸做啦
on9

早兩日行旺角不知舒服左幾多, d Sales又好笑容左冇咩西面

你又講得好啱

唔好撚黎呀
一團都嫌多
跟住金舖、藥房 全部收皮 光復香港

呢班撚樣同社會寄生蟲無分別都係垃圾

導遊總會明唔明咁樣講係變相令人支持示威者架

終於重回軌道

淨係有能力接到大陸團 學咩人做導遊 有幾多呢啲所謂香港導遊連廣東話都講唔正

感謝

乾淨曬, 舒服曬~!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

你班鄉音導遊返大陸啦

自己搞垃圾平價購物團，抵死啦

收CIA賺美金

話你地抵死，係因為你地之前有一個工友斬人
要怨就怨佢

成功掙取

今日海洋公園就算落狗屎都仲係一車一車旅遊巴車啲大陸人入去

一係轉行, 一係返返上大陸啦!

咁咪好 未試過尖沙咀d行人路咁闊 望得哂成條路 又未試過1881 得賓賓同遊客係到影相

做緊岩既事

咪撚來

恭喜晒

抵撚死 咁撚依靠一個market

仲要免稅，又有光環，正呀。

屌你正啊喂

減咁少？？？

關我撚事咩你大陸團對香港經濟？導遊，旅遊車公司，酒樓，酒店全部都係大陸人開嘅，去海洋公園又有超平特價飛邊上香港人要正價補貼佢哋，日撚日塞住晒啲路要香港人曬咗幾多時間成本嗰啲又唔見你講

強烈建議移民大灣區尋找機會

抵死，靠大陸搵食聽食屎！

好人好姐又點會冇工開

導遊係要重質唔重量，廣東話都未講得正嗰啲，晨早要被淘汰啦

加上香港嘅地方又唔係咁大，嚟嚟去去都係嗰幾個景點，不如叫班失業導遊返大灣區帶團啦

點樣可以令到佢地唔落黎

關我地𠹌事咩

撥亂反正

借位推，大家入黎討論下！！！

其實我地可唔可以自己開返個reddit咁既平台

行旺角好行左幾撚多

好消息

跟得團去埋D大陸人開嘅假手信鋪,
點會幫襯到一般小鋪

所以佢地出黎斬人

日日微博作新聞 大陸用咁嘅手法宣傳 作到香港亂哂龍揾鬼嚟咩？ 後果自負

其實呢啲昆水團一早應該摺，大陸人喺香港昆返大陸人既錢，對香港一啲好處都無仲要阻住哂

點樣可以令佢地keep 住唔黎

有請小鳳姐

小心啲導遊又發窮惡

現今先嚟香港嘅大陸客有閪錢咩！全部都係D外省窮閪多，有錢嘅早好多年前都嚟過喇，重嚟咁多次把能咩！

抵

唔好意思 借位宣傳下
【金錢戰線】零成本將一億黨鐵營利送比立場蘋果

個班導遊大部份都 廣東話都未識講既藍絲
冇工開 係抵9 死

停撚哂佢呀屌你老母

they have no stake in the society

落錯注， 與人無尤。

GDP 5%

挑 你地班撚樣都呃得人多啦
賣珠寶賣藥材賣朱古力
仲賺唔夠呀？

導遊呢個職業賣港賣左咁多年, 係時候收皮

大部分都係做支那豬豚, 賤價團費兼逼買貴價垃圾賺回佣既垃圾導遊

得極少量, 講緊唔知夠唔夠5% 係非逼買野既導遊

咪撚再來

如果入面有自己友嘅會明白
東家唔打 打西家囉
而家香港有難, 唔好意思, 請轉行

其他果d可以不理

班導遊咪又係大陸人

9月1，入機場。

熱烈地唱

發現一隻蝗蟲負皮

睇撚住班仆街 一陣又拎刀

無嘢做即係無貢獻，林鄭都話no stake 啦你哋，所以收聲啦

香港導遊幾時有帶過大陸團，從來都係大陸導遊帶
如果佢講緊d 19美食之旅團，公安check到咁肉緊邊個敢去

送黑警一家大細去食下魚片啦

或者做修路工人

我真係恭喜你

佢地自己比中共叫停唔好落黎
關我地撚事咩，夠薑未一齊落黎食下tg囉

五大訴求：

偽政府必須倒台
拘捕所有偽政府官員及中聯辦人員
驅逐愛中囯香港人去中囯
驅逐所有雙非中囯人離開香港
黑警入集中營幫助香港醫學

完

岩喇全撚部執柒就岩

滿意
少咗一班人買錯 高仿珠寶 金錶。
積咗好多陰德，
都係一件好事

我要攬炒

其實係怕旅行團帶埋香港的革命精神返大陸。
撐警集會咪貼錢請人落黎。

正呀